<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Alexander Ptakhin</title>
    <link>https://aptakhin.name/</link>
    <description>Recent content on Alexander Ptakhin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://aptakhin.name/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>[ru] Кодревью</title>
      <link>https://aptakhin.name/posts/2020/codereview-summary/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aptakhin.name/posts/2020/codereview-summary/</guid>
      <description>Дисклеймер: ниже заметки субъективных ключевых мест с краткостью записи для себя, оригинал видео рекомендуется к просмотру. Оригинал обсуждения здесь: https://www.youtube.com/watch?v=IDj3x__YZgE
Зачем код ревью  Соответствует ли код требованиям в ТЗ Побочные эффекты. Проблемы в других функциях Читаемость. Странные именования Консистентность общему стилю Оптимальность Чистота Повторное использование существующего кода. Агрессивно DRY Соответствие архитектурного изменения Проверка сценариев тестирования  Плюсы:
 Уменьшение числа дефектов и увеличение качества кода Совместное владение кодом и бест практик  Проблемы Дорого.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[ru] Последний довод зависшего процесса</title>
      <link>https://aptakhin.name/posts/2020/last-in-debugging/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aptakhin.name/posts/2020/last-in-debugging/</guid>
      <description>Симптомы. Один из подпроцессов в поде кубернетса просто вис и не логировал данные.
Заходим в поду.
Чтобы понять про процессы:
$ top top - 19:00:06 up 22 days, 10:42, 0 users, load average: 0.79, 0.89, 1.11 Tasks: 13 total, 1 running, 7 sleeping, 0 stopped, 5 zombie %Cpu(s): 1.2 us, 1.4 sy, 0.0 ni, 95.0 id, 2.1 wa, 0.2 hi, 0.1 si, 0.1 st MiB Mem : 32165.3 total, 14305.0 free, 3202.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alexander Ptakhin CV</title>
      <link>https://aptakhin.name/cv/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aptakhin.name/cv/</guid>
      <description>Alexander Ptakhin   Email me@aptakhin.name / Mobile +7 916 620-43-48   Linkedin linkedin.com/in/aptakhin / Github github.com/aptakhin   Summary  Strong full-stack and backend developer experience focusing on minding out of job positions for customer happiness. Have experience with designing and supporting highly loaded services and tech-leading up to 4 developers. Encouraging and facilitating open-minded team discussions for an outgoing team atmosphere and achieving goals.  Current Jul 2020 – now~1.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Резюме Птахина Александра</title>
      <link>https://aptakhin.name/cv-ru/</link>
      <pubDate>Sun, 10 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aptakhin.name/cv-ru/</guid>
      <description>Птахин Александр 29 лет, Москва, для связи: me@aptakhin.name // обновил резюме в ноябре 2021 Позиция: тимлид 4 мидл разработчиков Python3 Навыки  Основные языки: Python3 Менее активные: JavaScript, C++ Руководство: 1-4 мидл разработчиками  Сейчас  Admitad Global, Руководитель группы, Москва, декабрь 2020 - ...  Ответственность за продукты и команду: внутренний DWH в компании, сервисы антифрода, сервис выдачи товарных фидов Донастройка процессов команды и найма, публичные метрики delivery, создание базы знаний по процессам Работа с людьми: наём и развитие Наладка стабильной поставки сущностей: механизмы доотправки, контрактование с консалтингом.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>